英國婚紗舖講明全人手製作，卻被踢爆原來全部都用中國貨！

英國一對母女在南威爾斯的紐波特商業街合力經營婚紗店，以人手製作、獨家訂製作招徠，每套婚紗索價700鎊(約7800港元)至1000鎊(約1.1萬港元)；然而，準新娘取得「獨一無二」的婚紗時，卻發現有「中國製造」的標籤 ，一眾顧客驚覺受騙，隨即在Facebook發起運動聲討 。

不過，36歲的婚紗店東畢曉普（Melanie Bishop）與60歲的母親在被「踢爆」不久就把婚紗店關門大吉 ，逾百名準新娘投訴無門 ，擔心大喜之日無婚紗可穿 ，於是向監察部門求助 。

一名34歲的準新娘稱，這實在是可怕經歷，不單影響到家庭生活，還影響到工作。有55歲的準外母謂：「你總會預期女兒的婚禮一切都是完美的，我從沒有預期會變成這樣子的 。」

全文：

婚紗店東畢曉普（Melanie Bishop）與其老母

畢曉普卻認為，顧客應該知道只有中國製造的婚紗才會賣700鎊至1000鎊，並謂她才是這次「欺凌與謊言」的受害者，「在3個星期內，我名譽掃地，相信會失去房子、生計及一直努力經營的事業，當所有事情失控，我未曾停止過哭泣」。

畢曉普強調，沒有刻意誤導顧客，婚紗確是自家設計，「那些女人認為我們的婚紗不值40鎊而且來自eBay，這實在太離譜，我們擁有一家有15名裁縫的工廠」。她表示，事件中自己唯一可以有不同做法的是，明確告訴顧客衣服的來源地，「但很多商店都是把物料及勞動力外判到中國」。

結果，畢曉普與母親被檢察官根據2008年的《消費者免受不公平交易條例》告上法庭，兩人承認未有告知顧客婚紗其實是在中國製造，虛假聲稱是在當地的工作坊製作；法庭判兩人分別監禁6個月，緩刑1年零3個月。法官判刑時表示，某些婚紗不合身、顏色偏差及並非人手製作，但很多準新娘都已別無選擇，只好接受低質婚紗 。

條女係咪馬雲扮？同馬雲話淘寶冇假貨一樣

在中國人手製造？

捉字蝨

中國人唔係人手呀？？？

衰on9 牌都唔識剪

獨一無二、人手製造同中國製造無衝突喎

蟲手製造

收人成千磅，剪個牌都懶

係唔係ig shop

佢哋可能唔當中國人係人嚟呢

抵啦好做唔做走去呃
本人等被圍剿

唔怪之得啦

中咩國人？
蝗根本就唔係人

屌你, 俾你用到中國貨咁撚高質, 仲唔多謝人地鋪頭

食懵你
中國有人咩

係囉⋯⋯如果佢無聲稱係英國製造，咁無問題喎⋯⋯人手製造、獨一無二，都可以係中國製，唔使怕一於打官司，贏撚梗。